\begin{task}{34.23}
  Составить каноническое уравнение параболы, если:

  1) расстояние от фокуса до вершины параболы равно $3$;

  2) расстояние от фокуса до директрисы равно $12$;

  3) длина хорды, проходящей через фокус параллельно директрисе, равна $5$;

  4) длина хорды, проходящей через фокус под углом $45^{\circ}$ к оси параболы,
  равна $18$.
\end{task}

\begin{solution}
  \\1) $\frac{p}{2} = 3$ $\implies$ $p = 6$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2} = 12x
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2) $p = 12$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2} = 24x
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3) $p = \frac{5}{2}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2} = 5x
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{34-23}
    \label{fig:34-23}
  \end{figure}
  Пусть $A(x_1, -\sqrt{2px_1}) $ и $B(x_2,\sqrt{2px_2}) $.
  $\overrightarrow{AB} =
  \begin{bmatrix}
    x_2-x_1  \\
    \sqrt{2p} (\sqrt{x_2} +\sqrt{x_1} )
  \end{bmatrix} $.\\
  $AB = \sqrt{(x_2-x_1)^{2} + 2p (\sqrt{x_2}  + \sqrt{x_1} )^{2}} $.\\
  $\vect{r_F} = \vect{r_A} + \overrightarrow{AB}t$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_1 + (x_2 - x_1)t   \\
        \sqrt{2px_1} + t\sqrt{2p} (\sqrt{x_2} +\sqrt{x_1} )
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        \frac{p}{2}  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + (x_2 - x_1)t = \frac{p}{2},   \\
        t = \frac{-\sqrt{x_1}}{\sqrt{x_1} +\sqrt{x_2} }.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 + (x_1 - x_2)\frac{\sqrt{x_1}}{\sqrt{x_1} +\sqrt{x_2} }
      = \frac{p}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 x_1  - \sqrt{x_1 x_2}  = \frac{p}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  По условию угол $45^{\circ}$, то есть прямоугольный треугольник, образуемый
  хордой -- равнобедренный.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_2 - x_1 = y_2 - y_1 = \sqrt{2p} (\sqrt{x_2} + \sqrt{x_1} )
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sqrt{x_2} - \sqrt{x_1}  = \sqrt{2p}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      AB = \sqrt{2} (x_2 - x_1)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_2 - x_1 = 9 \sqrt{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      t = \frac{-\sqrt{x_1}}{\sqrt{x_1} +\sqrt{x_2} } =
      \frac{-\sqrt{2px_1} }{x_2-x_1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 - \frac{x_2 - x_1}{x_2-x_1} \sqrt{2px_1}  = \frac{p}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x_1 - p = 2 \sqrt{2px_1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x_1^{2} - 4 p x_1 + p^{2} = 8px_1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x_1^{2} - 12 p x_1 + p^{2} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{D}{4} = (36 - 4)x_1^{2} = 32x_1^{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      p = 6x_1 \pm 4\sqrt{2} x_1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      p > x_1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      p = (6 + 4 \sqrt{2})x_1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_2 = x_1 + 9\sqrt{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x_1 + p = \sqrt{x_1^{2} + 9\sqrt{2}x_1 }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      10x_1 + 4\sqrt{2} x_1 = \sqrt{x_1^{2} + 9\sqrt{2} x_1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      10\sqrt{x_1} +4 \sqrt{2} \sqrt{x_1} = \sqrt{x_1 + 9\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      100x_1 + 32x_1 + 80\sqrt{2} x_1 = x_1 + 9\sqrt{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = \frac{9\sqrt{2} }{131 + 80\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      p = (6 + 4\sqrt{2})\frac{9\sqrt{2} }{131 + 80\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2} = 2 (6 + 4\sqrt{2})\frac{9\sqrt{2} }{131 + 80\sqrt{2} } x
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
